\sect{Aufgabe 5.2}

Sei $ I $ ein Intervall in $ \R $, das mehr als einen Punkt enthält, und seien $ \abbildung{f}{I}{\R} $ und $ \abbildung{g}{I}{\R} $ stetige Funktionen. Für alle $ x \in I \geschnitten \Q $ sei $ f(x) = g(x) $. \\

Beweisen Sie, dass $ f(x) = g(x) $ für alle $ x \in I $ gilt.

\subsect{Ideen}
\begin{itemize}
	\item $ \Q $ liegt dicht in $ \R $
	\item zwischen zwei beliebigen irrationalen Zahlen liegen unendlich viele rationale Zahlen, für die $ f(x) = g(x) $ gilt.
	\item Wäre für $ f(x) \neq g(x) $ für  ein $ x \in \R \ohne \Q $, so könnte man sich von beiden Seiten beliebig nah an $ x $ mit rationalen Zahlen annähern, für die $ f(x) = g(x) $ gilt.
\end{itemize}

\p{Lösung}
Für jedes $ x \in I \cap \Q $ gibt es eine rationale Folge $ r_n $, die gegen $ x $ konvergiert. Da $ f $ stetig ist, ist $ \liminfty{n}{f(r_n)} = f(x) $. Da jedes Folgeglied  von $ r_n $ rational ist, gilt $ f(r_n) = g(r_n) $ für alle $ r_n $. Also ist $ \liminfty{n}{f(r_n)} = \liminfty{n}{g(r_n)} $ und da $ g $ ebenfalls stetig ist, gilt $ \liminfty{n}{g(r_n)} = g(x) $. \\

\qed